Peeter Kool kaebas, et temal Jüri Kriisa käest 12 pääwa palk a' 50 Kop. üle kõige 6 rbl. saada, mis tema käte nõuab.
Jüri Kriis wastutas kaebtuse peale: Nemad on ühes töö teha wõtnud ja pidanud ka pooleks tööraha saama, aga Kool ei olewad tööd aidanud walmis teha, mis läbi ka tema omast palgast ilma jäänud. Küsimise peale, kes töö kaupleja olnud; teadustas Kriis, et tema podretshik olnud ja pärast Peeter Kooliga oma wahel töö pooleks teinud olewat.
Mõiste: Et Jüri Kriis kaeubelnud on, siis pidi tema ka walmis tegemise eest wastutama ja et temal tunnistust ei ole töö pooliti tegemise üle - peab tema tehtud 12 pääwa eest 6 rubl. Peeter Kooli hääks wälja maksma.
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Wossmann XXX
Kohtumees: 
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. järel aast. 1860 §772-774 kuulutatud ja õpus antud - kelle otsusega Jüri Kriis rahul ei olnud.
Kirjutaja:  Ch Kapp  &lt;allkiri&gt;
23 Januaril Kih. kohtu sisse saadetud
